const SooratRehman = [
  {
    questionNo: "1",
    question:
      "آیت فَبِاَىِّ الاءِ رَبِّكُما تُكَذِّبن کی تکرار سورہ رحمن میں کتنی بار ہوئی ہے ؟",
    options: ["37", "31", "41"],
    correctAnswer: "31",
  },
  {
    questionNo: "2",
    question: "سورہ رحمن میں سب سے پہلی نعمت جسکا ذکر کیا گیا ہے",
    options: [" انسان کی مٹی سے خلقت", "قرآن کی تعلیم دی", "بیان کی تعلیم دی "],
    correctAnswer: "قرآن کی تعلیم دی",
  },
  {
    questionNo: "3",
    question: "خدا رحمان ہے",
    options: [
      "فقط مسلمانوں کیلئے",
      " متقی بندوں کیلئے",
      "تمام تر مخلوقات کیلئے",
    ],
    correctAnswer: "تمام تر مخلوقات کیلئے",
  },
  {
    questionNo: "4",
    question: "اس سورہ میں ذکر نہیں کیا گیا",
    options: ["شدید عذاب الہی کا", "جن و انس کا", "آسمان و زمین کا"],
    correctAnswer: "شدید عذاب الہی کا",
  },
  {
    questionNo: "5",
    question: "سورہ رحمن کو ۔۔۔۔۔ بھی کہا جاتا ہے",
    options: ["مادر قرآن", "قلب قرآن", "عروس قرآن"],
    correctAnswer: "عروس قرآن",
  },
  {
    questionNo: "6",
    question: "سورہ میں کتنے میزان کا ذکر ہے ؟",
    options: ["3", "1", "4"],
    correctAnswer: "3",
  },
  {
    questionNo: "7",
    question: "خدا نے قرآن کی تعلیم دی",
    options: ["رسول خدا ص کو", "جبرائیل ع کو ", "رسول ص کے ذریعے بندوں کو"],
    correctAnswer: "رسول ص کے ذریعے بندوں کو",
  },
  {
    questionNo: "8",
    question: "ربُّ المَشْرِقَينِ و ربُّ المَغْرِبين  سے مراد",
    options: [
      "ایک مشرق اور ایک مغرب کا رب",
      "دو مشرق اور دو مغرب کا رب",
      "بہت سے مشرقوں اور مغربوں کا رب",
    ],
    correctAnswer: "دو مشرق اور دو مغرب کا رب",
  },
  {
    questionNo: "9",
    question: "للؤلووالمرجان  کا معنوی معنی",
    options: [
      "سرخ اور نیلا پتھر",
      "امام حسن ع و حسین ع",
      "امام علی ع و جناب فاطمہ س",
    ],
    correctAnswer: "امام حسن ع و حسین ع",
  },
  {
    questionNo: "10",
    question:
      "تم اپنے پروردگار کی کون کون سی نعمت کو جھٹلاؤ گے میں  خدا کن سے مخاطب ہے ؟",
    options: ["انبیاء اور فرشتوں سے", "انس و جن سے", "مرد و زن سے"],
    correctAnswer: "انس و جن سے",
  },
  {
    questionNo: "11",
    question: "بَرْزَخٌ  سے معنوی /باطنی تفسیر سے مراد ہے",
    options: ["حضرت جبرائیل ع", "رسول خدا ص", "رکاوٹ"],
    correctAnswer: "رسول خدا ص",
  },
  {
    questionNo: "12",
    question: "خدا رحیم ہے",
    options: ["اپنے خاص بندوں کیلئے", "فقط انبیاء کیلئے", "تمام انسانوں کیلئے"],
    correctAnswer: "اپنے خاص بندوں کیلئے",
  },
  {
    questionNo: "13",
    question:
      "خدا جب کہتا ہے کی میں  ایک مشرق اور ایک مغرب کا رب ہوں تو امام صادق ع نے  اس بارے میں کیا فرمایا کہ اس مراد ہے",
    options: [
      "امام علی ع اور جناب فاطمہ س",
      "امام علی ع اور رسول اکرم ص",
      "امام حسن ص اور امام حسین",
    ],
    correctAnswer: "امام علی ص اور رسول اکرم ص",
  },
  {
    questionNo: "14",
    question:
      "دو سمندر آپس میں مل رہے ہیں اور ایک دوسرے پہ تجاویز نہیں کرتے  اس میں دو سمندوں سے مراد",
    options: [
      "دودھ اور شربت کا سمندر ہے",
      "علم اور طہارت کا سمندر",
      "تلخ اور شیریں پانی کا سمندر",
    ],
    correctAnswer: "تلخ اور شیریں پانی کا سمندر",
  },
  {
    questionNo: "15",
    question:
      "هل جزا ء الا إحسان الا إحسان  کی تفسیر میں دین پہ احسان کس نے کیا؟",
    options: [
      "رسول خدا ص و امام علی ع",
      "امام علی ع و امام حسین ع",
      "جناب خدیجہ ص و جناب ابوطالب ع",
    ],
    correctAnswer: "جناب خدیجہ ص و جناب ابوطالب ع",
  },
];

export default SooratRehman;
